\documentclass[12pt]{book}
\usepackage[margin=2cm,bottom=4cm,landscape,a4paper,foot=90pt,head=15pt]{geometry}
\usepackage{libertineotf}
\usepackage{csquotes}
\parindent=0pt
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{french}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}

\pagestyle{fancy}
\fancyfoot[R]{\includegraphics[width=5cm]{logo.png}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{\LARGE Campagne astro 2019}

\newcommand{\planning}[2][]{%
  \def\jour##1{\makebox[0.25\textwidth][l]{##1\hfill}}
  \begingroup
    \fontsize{60}{60}
    \bfseries
    \newpage
    \hfill #2\hfill\null
    \endgraf
  \endgroup
  {\hfill\normalsize#1\hfill\null}
  \strut
   \begingroup
     \normalsize
     \vskip \baselineskip

     \jour{Samedi}
     \jour{Dimanche}
     \jour{Lundi}
     \jour{Mardi}
     \vfill
     \jour{Mercredi}
     \jour{Jeudi}
     \jour{Vendredi}
     \jour{Samedi}
     \vfill
	\endgroup
}

\newcommand\emprunt[1]{%
  \newpage
  \bgroup
  \fontsize{40}{40}
  \bfseries
  \hfill #1 --- Emprunts\hfill\null
  \egroup
  \vskip\baselineskip

  \begin{tabular}{p{0.8\textwidth}|p{0.2\textwidth}}
  Titre &  Emprunteur·euse \\
  \expandafter\vskip\dimexpr\pagegoal-\pagetotal-5\baselineskip\relax\null &  \\ % Bon la dimension c'est un peu au pif
  \end{tabular}
}

\begin{document}

\planning[(merci de préciser ce qui est amené)]{Apéritifs}
\emprunt{Livre}
\emprunt{Jeux de société}

\begingroup
  \null\hfill
  \Huge
  \textbf{Planétarium}
  \hfill\null
  \endgroup

\newcommand{\plane}[3]{
  \small
  \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
    \textbf{#1 : \enquote{#2} #3}
    \begin{enumerate}
      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,


      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,

      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,
      \item \,
    \end{enumerate}
  \end{minipage}
}
\vfill
\plane{Lundi}{À la découverte des planètes du système solaire}{}
\hfill
\plane{Mardi}{Vie et mort des étoiles}{\\~}
\hfill
\plane{Jeudi}{Séance surprise}{\\~}

\newpage


\begingroup
  \null\hfill
  \Huge
  \textbf{Ateliers soirée porte ouverte}
  \hfill\null

  \emph{N'hésitez pas à ajouter les vôtres}
  \endgroup
\begin{itemize}
  \item Accueil 4 personnes
  \item Navette 8 personnes
  \item Observation au téléscopes 4 * 4 personnes
  \item ~
  \item ~
  \item ~
\end{itemize}
\end{document}
